[王功燈塔.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:王功燈塔.jpg "fig:王功燈塔.jpg")
[王功夕陽餘暉.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:王功夕陽餘暉.jpg "fig:王功夕陽餘暉.jpg")
**王功漁港**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[彰化縣](../Page/彰化縣.md "wikilink")[芳苑鄉](../Page/芳苑鄉.md "wikilink")[王功西濱沿海](../Page/王功.md "wikilink")，瀕臨[台灣海峽](../Page/台灣海峽.md "wikilink")，居民大多以近海捕魚及沿海養殖為主，出產[蚵仔](../Page/蚵.md "wikilink")、[鰻魚](../Page/鰻魚.md "wikilink")、[蝦](../Page/蝦.md "wikilink")、[蛤蜊](../Page/蛤蜊.md "wikilink")、[文蛤](../Page/文蛤.md "wikilink")、[烏魚子等](../Page/烏魚子.md "wikilink")。

王功早在[清朝時期就已經是台灣重要及繁榮的港口之一](../Page/清朝.md "wikilink")，因此當時有「一府、二鹿、三[艋舺](../Page/艋舺.md "wikilink")、四寶斗、五番挖」之說，其中「府」為[臺灣府](../Page/臺灣府.md "wikilink")（今[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")[安平港](../Page/安平港.md "wikilink")），「艋舺」是指台北[萬華](../Page/萬華.md "wikilink")，「鹿」是指彰化[鹿港](../Page/鹿港.md "wikilink")，「寶斗」是[北斗鎮的舊稱](../Page/北斗鎮_\(台灣\).md "wikilink")，而「番挖」則是今日[芳苑鄉](../Page/芳苑鄉.md "wikilink")「芳苑」的古名。

## 著名景點

[王功海洋故事館_攝於2018年3月.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:王功海洋故事館_攝於2018年3月.jpg "fig:王功海洋故事館_攝於2018年3月.jpg")

  - 王功生態景觀橋：由建築師[廖偉立設計](../Page/廖偉立.md "wikilink")。
  - 王功海洋故事館：2018年2月8日開幕。
  - [芳苑燈塔](../Page/芳苑燈塔.md "wikilink")
  - 福海媽.瓔珞霞光
  - [福海宮](../Page/福海宮.md "wikilink")

## 参考來源

  - 文献資料

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 引用

## 外部連結

  - [王功漁港 -
    彰化旅遊資訊網](http://tourism.chcg.gov.tw/AttractionsContent.aspx?id=80&chk=7ca73fbb-c3e0-4c87-ba52-e2b0b3b04065&param=pn=3)
  - [王功漁港 -
    漁業休閒樂活主題網](http://recreation.fa.gov.tw/Ports/content.aspx?id=15&cid=11&chk=10de5408-1863-4e82-9770-16d10d3948ce&param=pn%3d1%26cid%3d11)

[Category:彰化縣建築物](../Category/彰化縣建築物.md "wikilink")
[芳](../Category/彰化縣旅遊景點.md "wikilink")
[Category:台灣漁港](../Category/台灣漁港.md "wikilink")
[Category:芳苑鄉](../Category/芳苑鄉.md "wikilink")